DSE英文科蜜蜂題 讀生物或有利

DSE英文科蜜蜂題 讀生物或有利

7.3K
港聞

鄧美儀

【本報訊】中學文憑試主科考試，廠商會中學英文科主任鄧美儀指昨開考的英文科卷一閱讀較去年淺，尤其必答的A部份，以及供能力較低同學選答的B1部份，長題目數量較去年少。另卷一的閱讀篇章均圍繞蜜蜂，較多深字跟生物科有關，以英文修讀生物的考生或有利。

考模仿班主任寫通告

至於卷二作文，第一部份要求考生以班主任身份，向家長寫通告講解學生即將前往「Sky 100」旅行的行程，鄧稱近年沒出過類似題目，但課程有相關訓練，只要考生注意「班主任」的用字及語調，不難應付。

相反，巧妙的題目在於第二部份，考生須在8條題目中選答1題寫作400字，鄧認為第4題「看似」最淺，題目要求考生以雜誌專欄作者身份，回建議信予一位想成為獸醫但父母反對的16歲年輕人。應屆考生葉同學選答此題，坦言發揮空間一般，僅建議對方多找相關課程資料，又建議與父母面對面傾談。

鄧解釋上述題目看似容易，但題目歸類為「social issue」而非「workplace」，料不可只針對獸醫這職業作討論，或要探討時下家庭的親子關係。

■記者周 婷

樓主硬膠泛民打手LIKLN